<resources>
    <string name="app_name">As-sunnah Trust QA</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="action_sync">Sync</string>
    <string name="action_about">About</string>
    <string name="action_rate">Rate Us</string>


    <string name="assunahTrust">আস সুন্নাহ ট্রাস্ট</string>
    <string name="assunahTrusstMoto">সুনাতে উদ্ভাসিত জীবনের জন্য</string>
    <string name="sir">ড.খোন্দকার আব্দুল্লাহ জাহাঙ্গীর রহিমাহুমুল্লাহ</string>
    <string name="degreeOfSir">Ph.D. (Riyad), M.A. (Riyad), M.M.(Dhaka)
        \nProfessor, Department of Al-Hadith \u0026 Islamic Studies Islamic University, Kushtia
    </string>
    <string name="aboutTheTrust">
        ‘সৃষ্টিজগতের রহমত’ স্বরূপ প্রেরিত মুহাম্মাদুর রাসূলুল্লাহ (সঃ)-এর আদর্শের প্রচার এবং এ আদর্শের প্রেরণায় মানবতার সেবা, উন্নয়ন ও মমতাপূর্ণ সমাজ ও বিশ্ব প্রতিষ্ঠার লক্ষ্যে এ ট্রাস্ট প্রতিষ্ঠিত। এর কর্মকাণ্ডের মধ্যে রয়েছে:\n\n
        (১) মানবীয় মূল্যবোধ, ধর্মীয় সম্প্রীতি, সহনশীলতা, ভালবাসা, প্রকৃতি ও পরিবেশ সংরক্ষণ, নৈতিকতা ও বিশ্বাস প্রচারে তথ্য প্রযুক্তি, গণমাধ্যম ও ইন্টারনেটের বহুমুখি ও সামগ্রিক ব্যবহারের ব্যবস্থা করা।\n
        (২) নারী, শিশু, বালক, বালিকা ও বয়স্কদের জন্য প্রাতিষ্ঠানিক ও অপ্রাতিষ্ঠানিক শিক্ষাদান, বিদ্যালয়-মাদ্রাসা, মহাবিদ্যালয়, বিশ্ববিদ্যালয়, ইন্সটিটিউট ইত্যাদি প্রতিষ্ঠা।\n
        (৩) মুহাম্মাদুর রাসূলুল্লাহ (সঃ), তাঁর শরীয়ত, সুন্নাত বা আদর্শের বিশ্বময় প্রচারের ব্যবস্থা করা এবং এ বিষয়ক সকল স্থানীয় বা বৈশ্বিক কুৎসাচার, অপপ্রচার, মিথ্যাচার বা অজ্ঞতার জ্ঞানবৃত্তিক ও তথ্যভিত্তিক প্রতিবাদ, প্রতিকার ও অপনোদনের ব্যবস্থা করা।\n
        (৪) তাওহীদ-সুন্নাহ ও বিশুদ্ধ ইসলামী নির্দেশনা বিষয়ক গবেষণা ও গ্রন্থ প্রণয়নে সহায়তা প্রদান এবং এ বিষয়ক পুস্তক, পুস্তিকা, প্রচারপত্র ইত্যাদি প্রকাশ, প্রচার ও বিতরণ করা।\n
        (৫) স্থানীয়, জাতীয় ও আন্তর্জাতিক পর্যায়ে কুইজ, প্রতিযোগিতা ইত্যাদির আয়োজন ও পুরস্কার প্রদান।\n
        (৬) সুন্নাতের প্রচারে দায়ী-প্রচারকরদের প্রশিক্ষণ ও ভাতা প্রদান।\n
        (৭) মক্তব, কুরআন-শিক্ষা কেন্দ্র, স্কুল-মাদ্রাসার শিক্ষক ও মসজিদের ইমামদের প্রশিক্ষণ, তথ্য-সহায়তা, ভাতা, বৃত্তি ইত্যাদি প্রদান।\n
        (৮) মাদ্রাসা, স্কুল, কলেজ ও বিশ্ববিদ্যালয়ের দরিদ্র ও মেধাবী ছাত্র-ছাত্রীদের বৃত্তি প্রদান।\n
        (৯) শিক্ষা, সম্প্রীতি ও ধর্ম বিষয়ক সংলাপ, আলোচনা, মাহফিল, সেমিনার ইত্যাদির আয়োজন করা।\n
        (১০) দরিদ্র, এতিম, বিধবা ও সমাজের দুর্বল-অসহায় শ্রেণীর মানুষদের দারিদ্র্য-দূরীকরণ, সন্তান-প্রতিপালন, শিক্ষা, কর্মসংস্থান, চিকিৎসা, আইনি জটিলতা ইত্যাদি বিষয়ে সহযোগিতা ও পরামর্শ প্রদান।\n
        (১১) মানব-সেবা, সমাজ-সেবা ও সৃষ্টির সেবা-মূলক যে কোনো কর্মে সহযোগিতা ও অংশগ্রহণ।\n
        (১২) কুরআন শিক্ষার জন্য মসজিদ ভিত্তিক মকতব, কুরআন-শিক্ষার প্রাথমিক বিদ্যালয়, হিফযুল কুরআন প্রতিষ্ঠান, শিক্ষক-প্রশিক্ষন কেন্দ্র, কুরআনের অর্থানুবাদ প্রকাশ, অর্থ-সহ কুরআন শিক্ষার বিভিন্ন কোর্স তৈরি করা।\n
        (১৩) এ সকল কর্মে বা ইসলাম সম্মত যে কোনো কর্মে জাতীয় বা আন্তর্জাতিক পর্যায়ের ব্যক্তি, সংস্থা, ট্রাস্ট, ফোরাম ইত্যাদির সাথে সহযোগিতা ও সমন্বয় করা।\n
    </string>
</resources>
